點解plant based都會特別高鈉但食唔出鹹味

如題, 好似話正常100g豬得100mg sodium
但係100g plant based pork就有400mg sodium

點解號稱咁健康嘅植物肉都特別高鈉?

咁誕生左好耐嘅素雞鵝鮑又係咪特別高鈉

利申 文科狗 乜都唔識

植物肉同健康有咩關係

間堆公司都quote左堆studies話low fat, 高纖維總之更健康

利申 乜都唔識

因為鈉 =/= 鹹

lower fat =/= low fat
隻新餐肉雖然少咗卡路里/脂肪/鈉，但都唔算係好低，食得多都係唔健康，同埋飽和脂肪都係差唔多

其實plant based meat 研發出嚟都係為咗環保/reduce animal cruelty 咁，為咗健康食番多啲蔬果好過啦

利申：dietitics student